\section{Condivisione}
\begin{frame}
  \frametitle{Mezzo di condivisione}
  Per facilitare la diffusione della libreria è necessario un modo per: \\
  \begin{itemize}
    \item mettere a disposizione il file della libreria online
    \item includere la libreria in altri progetti tramite Gradle
  \end{itemize}
\end{frame}
\begin{frame}
  \frametitle{Git}
  Sistema più diffuso di controllo versione \\
  Gratis e open-source \\
  Disponibile attraverso un certo numero di fornitori, molti dei quali senza costi di licenza \\
  Utilizzato per mantenere software sia di piccola sia di grande entità
\end{frame}
\begin{frame}
  \frametitle{JitPack}
  Le librerie vengono gestite da Gradle sotto forma di \textbf{artefatti} \\
  JitPack è un sito web che si occupa di produrre e rendere accessibili artefatti a partire da un repository Git \\
\end{frame}
\begin{frame}
  \frametitle{Wrapper Gradle}
  Ogni repository di codice sorgente ha al suo interno tutto il necessario per poter ottenere gli \textbf{artefatti} desiderati \\
  Il wrapper di Gradle condiviso con il codice è uno script che si occupa di:
  \begin{itemize}
    \item scaricare la versione di Gradle per cui il codice è pensato
    \item memorizzare e eseguire ove richiesto lo strumento con gli opportuni argomenti
  \end{itemize}
\end{frame}
\begin{frame}[fragile]
  \frametitle{Log}
  La compilazione dei file JAR/AAR viene eseguita su richiesta \\
  È possibile visualizzare il log dell'operazione all'indirizzo: \\
  \begin{minipage}[c]{0.5\textwidth}
    \begin{verbatim}
https://jitpack.io/com/github/<User>/<Repo>/<Tag>/build.log
    \end{verbatim}
  \end{minipage}
\end{frame}
\begin{frame}[fragile]
  \frametitle{Condivisione}
  È necessario aggiungere il plugin \verb|android-maven| \\
  Nel file \verb|build.gradle| principale del progetto aggiungi alle dipendenze generali \\
  \begin{verbatim}
buildscript { 
    dependencies {
        classpath 'com.github.dcendents:android-maven-gradle-plugin:2.0'
  \end{verbatim}
  In quello del modulo libreria scrivere all'inizio \\
  \begin{verbatim}
apply plugin: 'com.github.dcendents.android-maven'  

group='com.github.<Username>'
  \end{verbatim}
\end{frame}
\begin{frame}[fragile]
  \frametitle{Inclusione}
  Nel file \verb|build.gradle| principale del progetto aggiungi il repository JitPack \\
  \begin{verbatim}
allprojects {
    repositories {
        jcenter()
        maven { url "https://jitpack.io" }
    }
}
  \end{verbatim}
  In quello del modulo cui aggiungere la libreria come dipendenza \\
  \begin{verbatim}
dependencies {
    compile 'com.github.<User>:<Repo>:<Version>'
}
  \end{verbatim}
\end{frame}
